傳政府下令不支持電影「返校」

前高雄市文化局長尹立臉書爆料，指近期最夯國片「返校」是由「高雄人」參與投資，但「返校」在高雄上映卻異常冷靜，本來是最支持國片的城市，代表「高雄人」投資的代表神隱了，也無幫忙辦理首映，幾乎也沒宣傳。原來竟是「上面交代不宜支持」，還說「政治影響創作表現，原來說是100分的都是0分」。

尹立昨（21日）在臉書發文指出，「返校」由「高雄人」（高雄市府推出的電影長片「投資型補助」計畫）參與投資，尤其部份場景還在黃埔新村拍攝，高雄人一定要去支持。

尹立說，過去在文化局的時候，只要是高雄投資、協拍的電影，都會盡全力協助行銷、活動推廣、首映及包場等等方式，盡全力的支援國片，他任職時每場都會到，陳菊市長也幾乎都會到場支持，像是血觀音、幸福路上、癡情男子漢、盜命師、引爆點...等，因此這幾年大家對於高雄的影視發展也多所肯定。

可是，這次「返校」在高雄上映卻異常冷靜，本來是最支持國片的城市，代表「高雄人」投資的代表神隱了，也無幫忙辦理首映，幾乎也沒宣傳。原來是無奈，上面交代不宜支持，民主走到今天，政治影響創作表現，原來說是100分的都是0分。

進一步同地獄鬼國接軌

講緊高雄

中時作反？

又係韓國魚同國魚黨

勁期待呀好想睇

台灣咁耐以黎被滲透得咁勁
根本就好應該做番啲野去防滲透
要將中國當係敵人看待
明明買咁多軍備就係防解放軍進攻
但偏偏自己政治上就對敵人開曬大門
希望蔡英文食完人血饅頭當到選後
真係做番啲實事保護自己台灣

早兩日睇到話香港推遲上映日期 冇睇文以為同一單

香港都要搞個遍地開花放映會播返校

民進黨最仆街就係口講抗共 上到去就做軟腳蟹

之前已經有全面執政嘅機會 都可以做到一pat屎咁

次次都係選舉近就用兩岸關係來捆綁台灣人

香港有冇機會上

我都想睇 幾鐘意王淨啲戲

香港幾時有得睇

唔講都唔知有依套野，你禁左，我地仲想睇。

用下腦啦 入面拎幾皮野既垃圾

d恐怖畫面會嚇親d人

同民主黨一鳩樣

高雄發大財

香港生態同台灣唔同 不過溫和抗共已經係必死

台灣打壓返本土製作
賣國瑜做得咁撚明顯

垃圾不分藍綠
但講呢句野條友而家表明兩岸一家親

最撚仆街真係反送中呢排
食曬人血饅頭都唔出手幫香港
連最基本既難民法都唔敢推
當你係怕台灣人唔中意
屌你學美國出條人權法案都好呀
明明已經有台灣人係香港被送中同被濫捕
都唔做野去保護在港台灣人
剩係識出黎講一國兩制不行不行
但實際上一啲野都無做過
重口口聲聲話做香港人後盾
食饅頭唔緊要,唔好食得咁肉酸啦

韓國魚發揮正常

你要人無條件幫你先叫幫？
人哋黨綱係唔承認中華民國
蔡英文係民進黨最溫和略派系都唔會接受中華民國領土包括香港
一個外國領土你想點幫

想睇

返校講國民黨以前既衰野，點會想支持

高雄市市長
韓國瑜

高雄市政府喎講緊

言論自由呀

叫台灣以香港人為國民為由收留香港人咁搵民進黨咩...
應該搵國民黨呀嘛，責任喺佢哋到喎

返校講戒嚴時代白色恐怖
高雄國民黨梗係打壓
上面講乜9滲透又拉埋大陸黎講

不過電影製作人講野都唔臉紅
成個劇本就係消費政治，唔係挖KMT瘡疤點得當時高雄政府支持
今日換左顏色唔so你正撚常

國瑜黨已經唔洗講啦呀嘛

返校講翻警總啲白色恐怖嘢（言論、媒體管制、刑求）
政府唔想提起

香港冇上
想睇
高質

賣國發大財

韓國喻條撚樣係高雄市長，講完

高雄獨立未

香港好似本來話上，後尾都del咗po

agger 好得人驚

agger

不推文回覆

幫咩？
難民法係一個國家基本要有既野
而人權法案只係保障在港台灣人安全
唔好忘記已經有台灣人被送中同濫捕
以上講既兩樣野都係台灣自己內政
只係有利而家時勢既香港人咁解
點解一定要諗到係幫香港？
政治永遠都係包裝策略
一個國家保護自己海外國民好正常

國民黨衰野

留意份野係chinatimes
咁點解要係咁講高雄人高雄市好
係咁講台北政府唔好？ 心撚照啦

我幾時有講過叫佢收留香港人
難民法係好多民主國家都有既法案黎
只係台灣一直都推唔成咁解
而人權法案可以包裝成保護海外國民既法案
事實上都有台灣人係香港被送中同濫捕
立個法案去保護自己國民
呢樣野係政府應有既責任

Censorship

根本藍綠都係垃圾
九成時間花喺兩黨惡鬥身上
民生完全wfc

你想佢態度強硬都應該幾難
228果期政府態度強硬玩死左台灣幾耐
台灣人應該唔會by咁強勢取態嘅政黨/領導人
而家見韓國魚/柯p/小英果啲全部都係形象懷柔

玩過隻game
都唔錯